	Точечный положительный заряд $q$ массой $m$ отпускают без начальной скорости на расстоянии $h$ от плоскости. Через какое время заряд упадет на плоскость, если:
  \begin{enumcyr}
    \item плоскость диэлектрическая, заряженная с отрицательной плотностью~$-\sigma$?
    \item плоскость металлическая? 
  \end{enumcyr}
\answer{
	\begin{enumcyr}
		\item $\sqrt{\frac{m h}{\pi k q \sigma}}$;
		\item $\pi \sqrt{\frac{m h^3}{2 k q^2}}$.
	\end{enumcyr}
}
\tags{электричество, плоскость, метод изображений, Кеплер, 10, физбой}